cctv播港珠澳橋撞擊測試 吹噓「撞不斷的護欄」

土木工程拓展署外判試驗所「嘉科工程顧問有限公司」，涉嫌在港珠澳大橋混凝土磚測試報告中造假，廉署已拘涉嫌人士。當局覆檢結果顯示，大橋有逾百個石屎磚測試結果有異常情況，令人擔心大橋安全問題，但政府堅稱大橋香港段可如期完工。

中央電視台CCTV昨夜在Facebook上載聲稱是港珠澳大橋橋面護欄的撞擊測試短片，分別測試單層旅遊巴和私家車以時速100公里、斜角撞擊護欄。片中所見護欄經兩種車輛撞擊後未有被撞斷，撞擊的車輛與圍欄「擦出火花」但未有飛出橋面，之後回彈返橋面上。

測試中的片段約30秒，標榜「一撞不斷的護欄」，fb上留言指「珠澳大橋橋面護欄的安全十分重要，為此工程人員設置了一套模擬裝置，測試大橋護欄能否禁得住各類汽車時速超過100公里的衝撞」，並落hashtag「#紫荊花開20年」。片中工程人員在北京昌平區深華達試驗場設置模擬裝置，2車先後從一個滑道由上而下俯衝，私家車撞欄後沒有翻側，但單層旅遊巴一撞欄車身即開始不穩，回彈橋面上後整架車已傾側，但片段沒有後段情況。

不少網民也質疑，有傳媒在場，測試時一定用「堅料」，「問題係裝係大橋上面嗰啲料係咪一樣啫」，叫大家不要有期待；亦有人指一條橋最重要的是橋的堅固度及負戴力，防撞欄只是次一級的安全關鍵，並嘲諷「試左石屎躉先，豆腐渣橋躉有咩用」。

港珠澳大橋除測試數據涉嫌造假外，亦出現人工島填海鋼筒「飄移」問題，有關情況更有所惡化，路政署早前承認再有兩個鋼圓筒頂部出現向外伸延的幅度從約2.9米增加至約3.5米，令達「嚴重」移位水平的鋼筒由11個增至13個。

網民留言：
Chow Fiwai：試左石屎躉先，豆腐渣橋躉有咩用
Man Man：個欄好硬，但條橋好軟⋯⋯
李萬里：好像很厲害！以前睇過外國短片都有類似這種設計不過還是不要期待吧！官方永遠播都是最好用料的，實際用在橋永遠都是一半以下或者只有3成
Tiger CHo：有電視台有記者梗係比堅料你試啦，問題係裝係大橋上面果d料係咪一樣啫
Simone Simon：一條橋最重要的是橋的堅固度及負戴力，防撞欄只是次一級的安全關鍵

有支那cctv加持, 唔冧橋我切

Titanic!

撞不斷的護欄 好大陣支那狗除

欄杆堅硬有撚用?
橋面林撚左點算呀

港豬澳 話之佢啦
反而想知青馬大橋 用果幾條鋼纜做護欄

欄杆咪又係種落條石屎橋
真係撞個陣連埋舊石屎飛落街

條欄河撞唔斷但種欄河d石屎飛左出黎

正正經經落靚料 比心機做好過喇 比錢你在度做show...

可以抵擋千年一遇撞擊的護欄

點樣可以無人駕駛衝過去？
是咪中途跳車？

子華：我棟樓冧唔關我單位事

不如話無發生過用泥填高鐵事件呀？

自動摺埋防唔防撞都冇用

中國式的「做假」已經成功落地香港！

689功不可沒

身為香港的記者，那裡有假野，有害人之事，應該企出來，為人民揭露真相，為人民發聲！

撞唔爛點缷力🤔

你諗清楚先 橋下面就係海

矛盾對決

這是正式使用的護欄嗎？

希望不是只供拍片用的特製品

明明香港係英國時候就開始改建

中央電視台CCTV昨夜在Facebook上載聲稱是港珠澳大橋橋面護欄的撞擊測試短片，分別測試單層旅遊巴和私家車以時速100公里、斜角撞擊護欄。片中所見護欄經兩種車輛撞擊後未有被撞斷，撞擊的車輛與圍欄「擦出火花」但未有飛出橋面，之後回彈返橋面上。

測試中的片段約30秒，標榜「一撞不斷的護欄」，fb上留言指「珠澳大橋橋面護欄的安全十分重要，為此工程人員設置了一套模擬裝置，測試大橋護欄能否禁得住各類汽車時速超過100公里的衝撞」，並落hashtag「#紫荊花開20年」。片中工程人員在北京昌平區深華達試驗場設置模擬裝置，2車先後從一個滑道由上而下俯衝，私家車撞欄後沒有翻側，但單層旅遊巴一撞欄車身即開始不穩，回彈橋面上後整架車已傾側，但片段沒有後段情況。